觀塘彩德邨山邊採野菇進食 49歲婦中毒入院

女病人進食野菇後出現中毒病徵，到基督教聯合醫院急症室求診。

衞生署衞生防護中心正調查一宗懷疑進食野生菇類後引致食物中毒的個案，一名49歲女病人昨(22日)在家中進食菇類約2小時後，出現腹痛、嘔吐和腹瀉等病徵。她同日到基督教聯合醫院急症室求診，現時情況穩定。初步調查顯示，病人於7月21日在觀塘彩德邨附近的山邊採摘所進食的野生菇類，並加入豬肉炒成菜餚。據了解，該名女病人為非香港居民的華人，而其進食的菇類品種未明。

防護中心發言人表示，進食菇類而引致的食物中毒一般為急性，病徵大多包括進食後短時間內出現惡心、嘔吐和腹痛等腸道徵狀。因應不同的菇種，病人亦可能出現如大量流汗、幻覺、昏迷或其他神經系統病徵和肝衰竭，嚴重者更可能引致死亡。

發言人強調，由於難於辨別菇類是否適宜食用，提醒市民切勿採摘野生菇類進食。如市民懷疑因進食菇類引致食物中毒，應立即求醫。如有剩餘菇菌，應帶同前往求醫，以供辨識種類。

衞生署數字顯示，因進食野生採摘菇類引致食物中毒個案在2016年有2宗，2人受影響；2017年則有3宗，有4人受影響；今年截至7月22日有2宗，4人受影響，但不包括今次的個案。

弱智

抵啦

比d同情心啦 人地初來乍到唔知而亂摘姐

達爾文：屌

非香港人的華人

咁就抵死

找清條數先好出院

雙程證？

On99

咪撚走數呀

支那人

有冇人記得之前有個絲打呀媽食花食到中毒

公主沙灘採菇

每年都有人食野菇中毒
要換肝

等緊換肝個D多得佢地唔少

浪費醫療資源

唔識扮識，走去扮生存專家以為樣衰既磨菇一定無事，又以為慳到一餐，點知照hi野，抵撚死

九成九食中呢隻死亡天使，佢以為係草菇

紅字係想網民中伏定唔想比網民笑某國人

神農氏嚐百草

Magic mushroom

D啊婆會唔會摘完就開檔賣

積下口德啦

希望女事主大步檻過死唔去

最好就變植物人

小學生都知唔可以亂食啦

香港小學教科書都有教啦

其他國家就唔知有冇教喇

非香港居民的華人啫係咩人

後生隊草，呀婆食菇

唔好晒個床位啦

屌你訓醫院哂錢呀
最好就好下唔好下啦

同蛇一樣,差唔多樣但可以係冇毒同有毒 專家都未必分到,班阿姐以為自己係邊個呀

好吃

幼稚園都有教

神農氏嘗百草

諗起一個爸打呀媽上山採花食#

d 報紙佬宜家好驚直接講中國人/南亞裔
on99

咱們的野菇好吃兒！
快點來吃兒

個名咁型棍既

到底要幾冇常識先會摘路邊啲菇黎食
連啲昆蟲小動物都唔會食嘅野 竟然會有人摘黎食

支那人已經入侵到冇咩車到既地方

好多年無聽過有呢啲新聞

係咪你少留意新聞咋

死垃圾

港府應該種多d
班支那閪有得放題

前幾年先有條廢中食野生菇食到急性肝衰竭即刻排第一換肝

抵死

child登D小朋友仲係死性不改無人性

彩德邨係觀塘 ？

觀塘 牛頭角 九龍灣 彩虹
全港最大屋村

仆街 又要換肝

坪石都已經係觀塘區

一定係支那蝗婦
正常人唔會咁走去採
得支那d人咁中意周圍摘草摘菇食

之後又要搵好心人捐肝

有冇link請問

又打尖搶肝

急！我老母行山食左山上既花中毒

依個post

食左會點？

快D死唔好阻撚住個床位啦死賤畜

放咁多弱智蝗婦落嚟係乜居心

年年都有呢幾個種死左都唔抵可憐既傻尻
少少常識都無,死左去好過

生物科老師

水仙當大蒜炒嚟食

專家：勿採食野菇
李泰輝指，2000年至今，廣州、東莞及深圳等地已有逾480人蘑菇中毒，其中60人死亡，當中以誤食致命鵝膏菌的死亡率最高。他提醒，全國已知有毒蘑菇有超過400種，但更多未為人所識，而且蘑菇品種繁多且外表相似，專家亦需靠儀器鑒別，故市民切勿嘗試憑經驗，或相信「鮮豔蘑菇有毒，普通色蘑菇無毒」等網絡傳言，去判斷野蘑菇是否有毒，而避免中毒的最佳方法，是切勿產生採食野蘑菇的念頭。

成條邨大部份都係新移民同少數族裔

: 上次人口普查做呢條邨

唔比係台灣人或者新加坡人 ？

肝壞死

同食用菇好似

新一屆達爾文獎得主

諗起食花果位絲打老母

嘩 點分？香港野生係咪無食用菇？

沒事兒沒事兒

咁撚蠢
醫返都嘥藥費
等佢自然死亡啦

好難分, 資料話菌衣有分別, 但我唔識分

想幫啲菇破地獄定開追悼會

食死左就有達爾文獎啦

咩人都抵撚死呀

係咪以前窮開食雜草食慣哂，依家見山邊有啲睇落食得嘅嘢就摘嚟食

根本問點分果班智力都有問題
好撚大的姑就貴
細菇講緊幾十蚊

出錢買la妖

9成換肝
再r傷殘津貼

冇幾多時間 好快死

又鳩佢死好撚過

人口普查check到係咪新移民？點分。

上到去一係胡語,一係英文溝通

抵撚死啦冇食菇珠

地理題 究竟彩德邨係 九龍灣 牛頭角 定 觀塘

坪石

黃大仙

睇bear教過
好似切少少出黎放係舌尖一陣會試到有無毒
不過無端端做咩要食野生菇

其他國家可以亂摘嘅？

通常中毒都可以打尖做no1

唔怕，中國人不嬲食開元素表，點會有事

蝗就蝗啦，乜鬼野非本港華人啊

Mario

成撚日有啲咁嘅智障
器官捐贈？不了
要食要死嘅就躝返自己國家啦
咪撚加重到香港醫療負擔呀

變植物人咪益撚咗佢
可以喺香港擺一世喎
有埋班納稅人養
啲家屬拍拍蘿柚就走咗去

希望救唔返

唔好呀 又係香港人養

尋晚拍左兩粒藍精靈 今日再索包海洛英 煲啲大麻湯加粒迷幻蘑菇去配酒精